[工程] 畢業入大公司定細公司，已經決定左你人生既 99%

理論上大公司頭兩年學唔到實際野，搞下公司活動練下吹水 present & 領導能力
相反，細公司落地盤「相信」會學到好多實際野

大公司兩年 GE training 乜都學唔到，完左仲係 on99 拎 30K
細公司完 Scheme 岩岩好 20K，少 10K 但地盤真男人經驗係無價

大公司六年考到 MHKIE 註冊工程師資格 40K
細公司辛苦左六年 25K，諗緊幾時先考牌好

大公司十年已經上到 Project Manager 負責幾單 Project 睇進度，一唔岩就屌人唔洗比面人
細公司十年仲係 Senior Engineer，考牌衰左已經無諗住 Charter，老細尋日比 Client 屌到一面屁，返到黎又搵你出氣，對工程行業無哂興趣唔想再做

大公司十五年，生左個女後重視 work life balance，早收工返屋企幫個女溫書！
細公司十五年，女朋友都未搵到，日日早返遲放做到想跳樓

又寫得幾好

大公司二十年，做左 FHKIE 算係業界幾有影響力既人 有時做下訪問叫年青人入行投身工程界
細公司二十年，終於追到 40K，忙到仆街之餘仲周身病痛，生活就係 返工 睇醫生 訓教，得閒上下連登踩下工程唱臭呢行

又話自己做sub仔

認命

各位師弟要努力讀書，take 多啲 presentation 既科，好好訓練語文能力

做得細公司 真係成世做細公司咩

大公司 GE = 親生仔，細公司就算當你好西利萬中無一跳到入大公司，待遇都差天共地

唔好諗住靠咩地盤經驗實力跳入大公司，然後平步青雲
大公司根本唔重視呢啲野，大公司講既係 title & 個人魅力，要經驗咪請間有經驗既 main con 做單 project

樓主一定accept左mtr既return offer
夠哂大

識入梗係扮入JP Morgan

JP MORGAN ANALYST 40K

JP MORGAN 算唔算係大公司？

準備做 GYM 操大隻入 Sub 仔

好大

希望各位唔好學我
可一不可再

好彩入左大公司

識入一定入JPMTR

認真，我份人眼角好低
唔好講咩 JPMorgan Goldman Sachs，就算 CLP HEC MTR EMSD 呢啲全連登都覺得廢又恥笑既公司我都奶

邊似得連登仔個個畢業都係人中之龍

連登仔：非 JPM GS 不入
爆四人：只求入到 Client
我：入到間大少少既 Sub 仔已經要還神

真。
細公司老細成日同d 靚仔講呢度多野學
呃d 靚仔留低做狗

HKU third hon都入到政府,client行scheme啦
邊似得埋大first hon都要做sub仔

講真學幾多都考唔到牌
因為根本唔關事

有得揀唔好揀

有冇牌只睇你乜quali同乜公司

以前一畢業就做細公司,而家幾經辛苦終於入到大公司,但真係好難

有人講起細公司轉入大公司，我又分享下
畢業入大公司行 training scheme 既好似咬住金鎖匙出世，份人正正常常已經可以比公司推到上好高位置 更何況入得大公司既人本身能力已經相當高
好似我呢 d 要入細公司既，就算中途轉返入大公司，地位人脈都及唔上親生仔，就好似窮撚幾經努力入神科，畢業以為自己搵到大錢，點知做到退休都望唔到班富二代既車尾燈

當年入大公司個班 GE 同學，依家個職位應該係你呀 SIR 既呀 SIR

冇計,鬼叫人地1st hon

識人好過識字

好現實

呢個真

大公司管理層級都係有關係先入到

鏗哥你唔好再咁高調啦，我Arup既senior知你煲爆EE已經話要blacklist你啦，你再係咁真係唔駛係工程界立足

覺得你返去教ivy league 人工仲高

畢業唔入政府
做私人公司
人生就輸左

個朵好響

都有諗過

畢業後3年於小公司無所事事3年 3年後年輕人自覺需發憤 自己寄出30封加上父親代寫的1封求職信 10年後已經是擁有身家過億的成功人士

認真講，你開口埋口成日串人埋大，有好多poly EE都討厭你，而家市道咁差，你又日煲夜煲，d人只會將怨氣發泄在你身上，工程界好細，來來去去都係個幾間公司，你個名同相又比人公開左，我諗你將來都好大鑊

唯有見步行步
感謝師兄提醒

鏗哥萬歲

抵撚死

依個係我同d fd既目標

有咩好驚，HKU EE first hons 又做過JP Morgan intern, 出黎係人都請啦

鏗哥出文警剔世人

鏗哥個名夠響